【中国又贏】臺灣關係法，干涉中国內政，咁香港關係法呢？

無視台灣關係法！中國防部長再嗆武統

三立新聞網
2019年6月2日 下午2:25

政治中心／綜合報導

中國近期對台動作頻頻，除了屢屢派戰機越過海峽中線外，也不斷放話要武力統一台灣，今（2）日上午，中共國務委員兼國防部長魏鳳和在香格里拉對話上再度喊出，「如果有人敢分裂台灣，中國軍隊必將不惜一戰」，並稱解放軍不能維護祖國統一，那還要解放軍幹什麼。

綜合陸媒報導，魏鳳和於今日的演說中談到「中國與國際安全合作」，再度對台灣議題開嗆，強調如果有人膽敢把台灣從中國分裂出去，中國軍隊一定別無選擇，必將不惜一戰，同時還警告民進黨跟外國干涉勢力，稱任何分裂中國的主意都不可能得逞、想要干涉台灣註定失敗、以及低估中國軍隊決心意志是非常危險。

魏鳳和也表示，台灣事關中國主權和領土完整，世界上沒有一個國家會容忍國家分裂，並以美國總統林肯為例，林肯打贏南北戰爭防止美國分裂所以受到尊重，但「美國統一不可分割，中國當然也統一不可分割。」

此外，魏鳳和也對自家軍隊喊話，「維護國家統一是軍隊的神聖職責，如果中國人民解放軍不能維護祖國統一，那還要解放軍幹什麼？」除此之外，他也對台灣關係法嗤之以鼻，嘲諷該法是哪裡的法？不知道「是台灣的法，還是美國的法？」又或是世界的、聯合國的法？並質疑美國制定的法律怎麼能干涉中國的內政。（編輯：于川）

叫啲廢老出嚟，反對美國干涉中国內政

我哋唔承認香港關係法

死撚開啦，死美國佬。

見到佢地咁樣講台灣關係法
其實我真係覺得佢地唔怕美國取消香港關係法

D廢老真係唔驚
一樣照有生果金 塔車照有2蚊就得
其他唔駛理
最傷一定係番工果批

摺被

望下你北邊先講啦，咁勁仲唔去同俄佬拎地?

操你媽的有著數便歡迎

早幾年嫁/移左民去台灣果d點算

訂立台灣關係法
口交部：干涉內政！

取消香港關係法
土共：干涉內政！

美國取消中国永久最惠國待遇。

土共：粗暴嚴重干涉內政。

真心覺得整個《反美國關係法》遊行